\newpage
\section{Analysten} \label{analysten}

Es gibt viele Unternehmen, die sich auf die frühzeitige Erkennung von
strategischen Zielen in der Informationstechnik spezialisieren. Deren
Geschäftmodell ist es, Marktanalysen anzufertigen und diese an Interessierte zu
verkaufen.

In dieser Arbeit wird nur auf Unternehmen eingegangen, die neben den
kostenpflichtigen Analysen, auch kostenfreie Fassungen anbieten. Ebenfalls
werden nur Unternehmen aufgelistet, die in den letzten 5 Jahren Beiträge zum
Thema Cloud - insbesondere Hybrid Cloud - veröffentlicht haben.

% Gartner - y
% Forrester - y
% IDC International Data Corporation - y
% Digital Clarity Group - y
% ISG - y
% KPMG - y https://institutes.kpmg.us/institutes-search.html?q=hybrid%20cloud&cludorefurl=https://institutes.kpmg.us/content/institutes/en/index.html&cludorefpt=KPMG%20Institutes%20home

\subsection{Gartner, Inc.}
Gartner, Inc. (im Folgenden nur Gartner genannt) ist ein Marktforschungs und
Beratungsunternehmen. Es wurde 1979 gegründet und hat sich seitdem von reiner
Technologie-Marktforschung in weitere Bereiche, wie Finanzen, Vertrieb,
Supply-Chain oder Human Resources ausgeweitet\footcite{website:gartner:about}.

Einige Forschungsergebnisse sind öffentlich einsehbar, wodurch Gartner gerne als
Quelle für strategische Ziele genutzt wird. Sollte ein Unternehmen mehr Details
brauchen, kann es sich bei Gartner anmelden und die detaillierten Arbeiten
ansehen. Ebenso bietet Gartner Beratungen an, um Unternehmensziele zu erstellen
und zu erreichen\footcite{website:gartner:about}.

\subsection{Forrester Reasearchawsa, Inc.}
Forrester Reasearch, Inc. (im Folgenden nur Forrester) ist Gartner vom Angebot
sehr ähnlich. Die Forschung von Forrester 
